亞馬遜雨林拉警報 巴西首位原住民確診

巴西當局1日表示，亞馬遜雨林(Amazon)一名科卡馬族(Kokama)女性，成為巴西首位確診俗稱武漢肺炎的2019年冠狀病毒疾病(COVID-19)原住民。

冠狀病毒大流行加劇了人們對亞馬遜雨林原住民可能受到影響的憂心，因為他們在面對來自外界侵入的疾病時格外脆弱。

這名20歲的女性在聖安東尼奧杜伊薩(Santo Antonio do Ica)市政當局的公衛系統上班，當地靠近哥倫比亞和巴西邊界。

巴西當局表示，與她共事的一名醫生在度假返國後，於上週檢測對病毒呈陽性反應。

截至目前這名原住民女性並未出現症狀，她的家人也都被隔離並接受觀察。

巴西衛生部長曼德塔(Luiz Henrique Mandetta)表示，在這種冠狀病毒流行期間，原住民的健康是一項主要關切。「我們在這些社區必須格外小心，特別是那些最孤立的社區。」

美洲的原住民部落歷來和許多疾病隔絕開來，然而世界上多數國家都已對這些疾病產生免疫力。

據估計，當初歐洲殖民者帶來的疾病，摧毀了美洲95%以上的原住民人口。而這些族群至今依然脆弱而易受傷害。

要滅族了

巴西就快爆煲

amazon咁多口罩都中